# 家畜人鸦俘（第三十四章  两个小盒）

#### 1 汉武帝内传
  克拉拉起身准备跟着安娜离开时，威廉建议她：「宠畜要牵着走比较好喔，克拉拉。」
  她连忙摸索中国女装内侧的口袋，摸到了柔软的珍棒鞭绳，以及暗藏锁链的握柄。她拿出握柄，上头垂挂着一个茄型扣环，刻着「克拉拉赠予麟」。那是麟在被珍棒鞭答到失去意识为止，一直戴在它右手无名指上的订婚成指。
  她不喜欢自己将卸环扣往麟胯下的半圆形环的姿势，所以将握柄交给麟，让它自己扣上。之后她迅速弯下腰，用左手握住悬在胯下的握柄用力一拉，锁链便伸出了适当的长度。
  由于读心能力是单向的，因此克拉拉未察觉到任何变化，但麟一郎透过锁链与克拉拉相连的瞬间，立刻发现自己能够更明确地了解到克拉拉的心思。
  它察觉到克拉拉心中充满了好奇，此外还夹杂着些许矜持及安心感。大概是听了金发优越论后，开始自觉到自己北欧种族的身分吧！被克拉拉牵着，脚步踉跄的麟一郎。高挑的白人女孩手中握着的锁链彼端，是矮小且一丝不挂的鸦俘，麟。无论谁看到它的样子都会觉得：与其说它和她一样都是人类，不如说它是类似人类的双足动物，是被耍猴人牵着的猴子。
  在更衣室里，克拉拉和之前一样从内衣裤开始更衣。她脱下前史古代中国的服饰，换回原本的服装。当她穿着裤装，在走廊上遇到穿着紧身迷你裙的威廉时，她再次体认到这世界男女逆转的情形——虽说是古代人的服装，但刚才她暂时穿回裙装时，多少还是有些怀念昨日为止自己对女装的认知。
  安娜也从房间走了出来。这次她戴着黑框圆眼镜，非常适合她深邃的轮廊,成功地让她的美貌呈现另一种风格。克拉拉以为那只是装饰用的眼镜。实际上在邑司，没有人会因为近视、老花眼、散光等等而需要眼镜；安娜此时戴眼镜自然只有可能是为了装饰用，因此也不能说克拉拉猜错——但，其实这副眼镜还具备其他功能,只要用两根手指触碰耳边的镜框，稍微操作一下，就能变成望远镜、夜视镜乃至透视镜。正如在二十世纪美国漫画《超人》中，主角除了有夜视能力外，只要凝神一看，便能眺望远方或是透视物体般，这副眼镜也能做到同样的事。当然也有同样功能的隐形眼镜，但就兼具装饰的角度而言，邑司的贵妇们还是比较喜欢戴眼镜。
  安娜的头发到方才为止都是白金色，如今却是褐色。由于这和她在游仙窟时的发色相同，因此克拉拉认为安娜刚才是戴着假发，但麟一郎反而认为褐色的才是假发。在中国古文中可以看到「西王母白发华胜」1的描述，让人疑惑为何长生不老的仙女会是白发老妪。但若是在阳光照射下，北欧白人女性的白金色头发从远处看上去的确会误以为是白发——若真是如此，也不无道理；或许麟一郎才是正确的吧。
  安娜也换了衣服。白色蕾丝领子的黑色天绒西装，合身长裤自膝盖以下有如绑腿似地紧贴小腿，让克拉拉——连麟一郎也——想起了小时候读过的《小公子》主角西德瑞克的插图，不过上衣的左前方有些不同。
  安娜亲自将他们请入包厢。包厢是在厅堂楼下，从「层城九重」往下一楼，刚好在瑶台中面对瑶池倒V字中间附近的位置。途中一度用了足踏锁（第二十七章之一）。
  「就是这里，是套房唷。」
  门魂似乎登录了声纹，听到她的声音，便自动打开了。换了衣服之后，使用的语言也变回了英语。
  高脚柜、沙发、壁炉。墙壁正面悬挂了两幅肖像画，一幅是穿着衬衣与短裤的男性，另一幅是戴着斜帽、身着朵莉·瓦登风2洋装的女性。两人的五官都和安娜有些神似，应该是欧希尔曼公爵家的祖先吧。对面的门可通往后方的寝室，微微敞开的门篷中能看到天篷床。
  原本以为西王母的闺房装潢会是中国风，没想到却是克拉拉熟悉的欧风，更精确地说，是维多利亚时代风格的装潢。除了担任天照大神与西王母之外，安娜也需要一点时间让自己回到原本的英伦贵妇的身分吧。那有如小公子西德瑞克的男装十分适合她。
不过，在这里仍是由畜童——青鸟——来服务，尽管没有显而易见的肉椅子，但那看似普通的靠背椅却是自动椅（第十一章之四）。角落也坐着肉痰盂。后方的房间里，在天蓬床的四角，有四尊以身体代替床脚，向外蹲着的男性雕像——五官有如希腊的奴隶雕像，虽无霸气但十分坚毅——不过，和那尊被蛇缠绕的男性雕像（第二十章之二）一样，它们实际上都是活生生的鸦俘。人一旦习惯鸦俘文化后，就很难完全不靠鸦俘生活了。
  BGM轻声响起，似乎是韩德尔的「水上音乐」……那是距今两千两百五十年前，在泰唔士河畔为英国皇室演奏的曲目。如今，飞行岛以这首曲子来取悦降临瑶池的英国贵妇与她的贵客。
  ——指挥呢？演奏者是谁……啊，该不会是之前那个携带式的管弦乐团（第九章之二）……
  克拉拉被带到客厅的茶几旁，与爱人一同在沙发上坐下，麟则跪坐在她的左侧。锁链已收了回去，但握柄仍留在胯下。失去与克拉拉的联结后，麟的读心能力也不再像刚才那么强烈。好想回到刚才那样，好想再让克拉拉牵着我的锁链；这样的情猪,无可自抑地涌现在麟的心间。下身嵌着半圆形环的地方，成了受虐隶属感的触发关键。
茶会再度展开。从骨瓷茶杯与茶碟的金边纹样判断，这次克拉拉非常肯定这些是皇家道尔顿的茶具。她想起在二十世纪地球上的老家也十分爱用这个英国皇室御用品牌的餐具，这也减缓了她的紧张。
  「我想给你们两位的是这个。」
  安娜从高脚柜底层的抽屉拿出两个小盒子。
  两个盒子上都以螺钿3装饰，其中一个是中国风的龙纹，另一个则镶嵌着威武的老虎图样。两个盖子上分别刻着一行字，龙纹的是：
  珍宝万古藏
  虎纹的则是：
  艳膏千载酿
  「宝物在里头收藏了好一段时间，膏油花了千年才酿成」——「珍品」是指什么呢？」「艳」是带有情色的意思吗？……克拉拉的这些解读与疑惑，都被麟一郎透过读心能力察觉。尽管麟一郎察觉到「珍宝」、「万古」这些词影射猥亵物，但他却无法告诉克拉拉。
  「科特维古小姐，」安娜以正式的名称称呼她
  「我要送你的是这个。」
  是龙纹的小盒。
  「在你知道里面装的是什么之前，我想先告诉你比较好……」安娜开始说起了内容物的由来。
  「我，安娜·泰勒斯以天照大神的身分干涉了鸦俘古代史的事情，之前降临在富士山的时候已经和你们说过了吧。
  但，其实不只如此。在鸦俘神话中大约是神代七代的时代，我在西亚以塞弥拉弥斯5之名胡闹了一番。尽管那时已经颁布了禁止介入前史时代的法令，但我用了地球都督的特权，东奔西跑，做了不少事情呢。继刚才见到的维克（猿田彦）之后，我还用了天狗齐梅尔，而齐梅尔之后被我派去协助雅玛多政权6的确立，但没想到它的名字竟然被鸦俘们做为第一任首长的名字。之后我就稍微收敛了一些，不再干涉鸦俘们了……」
神武天皇的名字居然是来自于齐梅尔7的名字吗？安娜那个有着天狗容貌的仆人竟然是第一代天皇……
  麟一郎想起自己被椅子吊着的时候，透过念视看到的天狗（它深信那是天狗的面具）与乌天狗。从乌天狗联想到为神武天皇带路的八咫鸟8，也算是相去不远吧。
  「……不过，经过七任首长后，我又忍不住想干涉它们了。那时中国大陆正好是秦始皇的时代——你们应该知道秦始皇吧——之后的乱世虽然很有趣，但西方刚好在同时期出现了汉尼拔9，想灭了罗马。
  如果罗马灭亡的话，之后的欧洲文明就没了，而我欧希尔曼家的祖先也不会诞生。所以我才去干涉西方……我对汉尼拔——虽然他是独眼丑男，但非常有女子气概，性格豪爽——十分中意，但我非常讨厌迦太基，谁叫他们竟然能面不改色地把孩童作为邪神巴耳·哈蒙10的祭品呢！所以我才扮成奥林帕斯的女神朱诺，指点西庇阿11灭了迦太基，让它成了废墟。
  之后，当我再度回到东方的中国时，刚好是汉武帝即位12的时代——你们听过这个名字吗？」
  「没有，我虽然知道汉尼拔和西庇阿，但对中国的事情……」
  「我想也是。不过你的从畜应该知道……没关系，克拉拉小姐，我其实都知道。虽然宝琳什么都没告诉我，但我知道你是刚来到邑司世界的前史时代人，而那只原生鸦俘也才刚成为从畜。这点小事我一看就明白了。刚才《西游记》的事情，不也是那只从畜告诉你的吗？               
   ——被看到了吗？
  克拉拉不觉羞红了脸。
  「你们两人之前是什么关系？你和得来帕少爷之间应该没什么好隐瞒的，就说了吧。」
  被安娜这么一问，克拉拉便干脆地说出从昨天开始的经历。她感觉在这位伟大的老贵妇面前瞒不住任何事情。
  「原来是这样啊。你们订了婚……但还没同床吧，从你们的感觉就知道了。要驯服对方的确是要花不少时间呢。不过，这样也比较有调教的价值。身材很不错呢。和琼琼杵尊（尼尼基，第二十七章之三）简直一模一样。是鸦俘原型种吧。」
  她看着麟，评论了几句之后，又继续先前的话题。
  「武帝就是当时的中国皇帝。是位美男子，有一半以上的高加索人血统。他到处寻觅我的身影，苦苦祈求，希望能见我一面。我曾经邀他来瑶台一次。那时候乔坎夫人刚好也来了，让武帝感激不已呢。」
  ——她说的是上元夫人13！是在说西王母向汉武帝介绍上元夫人的桥段……
  上元之官……统领十万玉女……年可二十余。天姿精耀，灵眸绝朗……头作三角髻。余发散垂至腰。戴九云夜光之冠……腰流黄辉精之刃……14
  麟一郎在心中复习了《汉武帝内传》中有名的一段。也想起文中对于剑的形容「流黄挥精」令人难以理解(*)。对于上元夫人是安娜口中的乔坎夫人的这个事实，他也立刻接受了。
  但他不知道的是，乔坎夫人就是现今大英宇宙帝国中央军司令官·上将·地球都督·公爵乔尼肯本人。他更不可能知道，之后他将会在克拉拉的臀下，拜见这位（女）将军的威武与美貌，听着因训话时的宏亮嗓音被人称为「雷鸣的狄奥多拉」的她，以女低音宣扬「局在神学」（拜物主义）的新福音（第四十七章之四）。
  *「（流黄挥精剑） 艾克利斯姊妹公司生产的反粒子念波传送枪。其中，女王陛下赐给宇宙中央军司令官的【艾克利斯剑(**)】名为【白热之炽吻者】,这在前史中国古典里被音译为【流黄挥精】，也就是【以黄色的念波流产生能量（遵守E=mc㎡的正反物质湮灭反应）】的意思。认为雷射光的白黄光束是黄色而非白色这点，据说是依循中国尊崇黄色的传统。」
  **「艾克利斯剑的由来与秘话  在女权革命前大约一百年的乔治九世时代，由平民党主导的环保运动十分兴盛。其中，主张禁止在一般白人星球上制造兵器、将工厂迁移到其他星球等等的居民运动更是层出不穷。当时本公司的领导者休·艾克利斯，是本公司在前史时代身为兵器生产大厂维克斯·阿姆斯特朗有限公司15时期以来的大股东艾克利斯一族的后代。他迅速应对这些社会舆论，在国防部的斡旋下租借国有行星专门制造兵器，并决定成立分公司负贵营运。
  艾克利斯从本公司的股东中邀了六人，成立艾克利斯兄弟公司，永久租借六分仪座β星系第二行星，将本公司的兵器制造工厂全部迁移至该行星并转移经管权，于建国纪元五二八年（如以地球纪元换算则为二五二0年)在该行星上开始营业。其中最大的工厂在首都赫里希附近，被称为【艾克利斯工厂】。在女权革命后，由于财产所有权转移至女性手上，故公司名称变更为艾克利斯姊妹公司。该公司实际上就是本公司的兵器制造部门。
  在【艾克利斯工厂】的产品中，由天才朱利安·白考尔（笔者注：戴雪型机器人的发明者。戴雪是他婚前的姓氏【第三十六章之四】)发明的反粒子念波传送枪，也就是利用输送波让反粒子雷射在四次元前进，使目标物与反物质碰撞后爆炸湮灭的携带型物质破坏机，尽管体积不大，却能够将小行星一击两断，是雷射枪中的王者。由于它悬挂在腰间的样子有如刀剑，以及使用者挥舞雷射光束切断物品的形象，使它获得了【艾克利斯剑的别称】。在统称为【艾克利斯剑】的反粒子枪之中，【流黄挥精剑】不仅是艾克利斯姊妹公司自豪的产品，更是本公司的骄傲。
  此外，安三世时代，在征讨沙格帕登族时，大将军元帅纽娜宠爱的面首「巴卡拉克的希普莱」也借了将军珍藏的这把枪，立下了不输女性的辉煌战果。他的英勇事迹被时间偷渡者带回前史时代，由十九世纪的作家梅瑞狄斯写成了小说16。由于希普莱出生的巴卡拉克行星位于巴利康座的α星圈，而梅瑞狄斯不知是故意或是误会，竟将希普莱设定为理发师17。除此之外，他还以反粒子枪的别名【艾力克斯剑】指的是真正的剑，在小说中将它描写成剑身能伸缩自如的魔法剑。
           (约翰·卡莱尔编《阿姆斯特朗公司两千一百年史》)
  「我有一次也曾经从这里前往武帝的宫殿，还破例包了个宇宙桃当作伴手体呢。我可中意他了，毕竟他是那么俊俏。」安娜稍微陷入沉思后，再度开口：「那天晚上我唤他来侍寝，但没想到竟然被偷窥……」
  「天啊。」
  「是皇室记录官斯·马·千。我想你应该也没听过他，不过，」她瞟了麟一眼，「他是中国史上最早、最伟大的历史家噢。」
  ——是司马迁！
  麟一郎想起《史记》的<孝武本纪>中只是抄录<封禅书>中武帝徒然求仙之事，内容空泛，至今仍是个谜团。没想到司马迁竟是想亲眼目睹神仙存在的证据啊！
  「当我命令人抓住他之后，原本是想立刻杀了他的。但这样一来《史记》就会从人类历史上消失，若是抹消这样的巨作，就太过度干涉历史了。所以我操控了武帝的心理，让他将司马迁处以宫刑。你知道宫刑吗？就是切掉那话儿喔。」
  「天啊！」
  我以前学到的是，司马迁是为了替投降匈奴的友人李陵求情，才触怒了武帝。没想到原来不是这样吗？原来他是因为偷窥才被去势的吗？

#### 2 假货的用法
  安娜的话让麟一郎惊讶不已，但让他更加震惊的，是她的下一句话。
  「装在这里面的，就是司马迁的东西喔。」
  「天啊，大历史家的那话儿……」克拉拉也吓得脱口说出了德语
  ——所谓万古珍宝，原来是司马迁的阴茎……
  「你把它做成了假阳具了吗？」威廉说。
  「没错。这原本是女同志之间的游戏【性转换游戏(第五章之三)】道具，但你也知道它还有其他用途吧。」她对威廉说完后，转向克拉拉说：「克拉拉小姐，我把这个送给你。」
  在邑司社会中，尽管男性有守贞的义务，但女性放纵性生活并不会受到批评。正因如此，安娜才能面不改色地在年轻女性的男性爱人兼未来的结婚对象面前，送她这种礼物。
  「这么……」正当克拉拉想说出「奇异的东西」时，安娜打断了她的话。
  「送你中古品或许有点失礼，但它可是大有来头呢,而且用起来也很舒服。」
  「我听说一般都用黑奴的制作，不过这可真厉害呢。果然是珍品啊。」威廉不禁感叹道。
  在此先向读者介绍克拉拉之后从咨询器学到的内容。
  女同志之间娱乐用的「按摩棒」，早在邑司的女权革命兴起之前就已经存在。不过，在女权革命之后，男女的性交体位逐渐逆转，当大众普遍认为女性在上位才是正常体位时，按摩肉棒问世了。由于当时能任意使用鸦俘的那话儿作为实验材料，才能完成这样的发明。
  为了让女性在膀下穿戴男性身上切下来的真阴茎，并使它的血液循环、神经传导系统恢复到原本在男性身上时的状态，还得维持一段时间——初期大多是一整天——好让女性体验勃起、射精、排尿等男性性器官的功能，因此在与女体连结的部位安装了生物工学的端对端装置。这就是假阳具——正式名称为interim penis,一般称为temporaty cock,俗称phony(假货)。                                                          女性穿戴此物后，便能亲身体验男性的性功能，但同时也产生了奇妙的心理现象。当女性戴上假阳具，以男人的姿态与女同志交媾时,会在下位扮演邑司男性的角色。但与温婉从顺的邑司男性交媾时，若同样扮演男性的角色，将无法满足她们，因此便有不少女性在戴上假阳具后，想扮演像过去那般积极进攻的男性。如此一来，只能将男性的肛门作为女性性器官的替代品。结果，今日的邑司男性被要求使用男性性器官与肛门来侍奉女夫。而根据统计，女性身体能安全穿戴假阳具的期间，初期只有一整天，如今已可长达一周以上。因应穿戴时间的延长，她们要求男性以肛门侍奉的频率也增加了。今日的邑司男性就像前史时代日本的萨间（男妓、男同志）一样，肛门被开发成了性感带。邑司女性据说平均每周会戴上假阳具一次，如同过去的男性一样在上位，从背后调教男妻。穿戴时间较长的人，则是一周戴着、一周脱下。尽管一年中有一半的时间是以男性的身体生活，但无论身体是男是女，她们在交合时都能保有今日邑司女性的特权地位。反之，当男性用自己与生俱来的性器官交合时，则得仰躺着让人跨坐于腹部上，而当他们被戴着假阳具的女夫玩弄时，也得俯卧着献上屁股，像过去的女性一样不停地呻吟。无论如何，男性都是被动的那方。
  但对于能在后宫广纳美少年的女王或女公爵阶级的贵妇而言，后背式已无法满足她们，因此也有不少人为了让男妾侍奉自己的假阳具，说服男妾去势、接受阴道成形手术、调整内分泌腺,将他改造成丰满的女性来侍奉自己。切除的部位则是作为自用的假阳具。女性只要脱下假阳具即可恢复原来的身体,但经过改造的男妾却非如此。就算他们的身体成了女性，也无法享有与邑司女性同等的权利,只会被鄙视为伪女。被自己的东西侵犯实在是件悲哀事，但为何仍有为数众多的白人平民少年想进人贵妇人的后宫呢？
  言归正传，假阳具受到贵族女性的喜爱，也逐渐普及至平民女性。然而在普及的过程中，贵族女性为了与平民有所区别，开始改用黑奴的那话儿，鸦俘的那话儿则被视为平民用的便宜货而不再使用它。邑司不时会处死黑奴，因此经常在处刑前将那话儿活体切除，以制作贵妇用的假阳具。虽然贵妇们能毫不在乎地从畜体摘取其他的替代器官，但毕竟男性性器官如果无法勃起的话就不能用，要是在心理上有所抗拒的话就麻烦了。如今在贵妇的常识中，标准的假阳具就应该要使用人类男性的器官。如果可以的话当然想用人类的制作，但白人男性的宫刑——除了前述的后宫面首之外——十分罕见，因此很难取得白人的那话儿，所以才会退而求其次，用半人类的黑奴的器官制作，以与平民做出区隔。而且在尺寸上，一般而言畜人的会比黑奴的小很多。
  此外，近来邑斯贵族社会爱用的贵肛畜,是在鸦俘脸上模拟出白人男性肛门附近的样子。这是专门为了深知假阳具的乐趣的贵妇们开发的，在这点上，它与为了天狗开发的玉门畜(第二十九章之四)不同。虽说如此，有些女夫为了在外出时也能慰藉戴上贞操带的男妻，便先彻底开发男妻的肛门性感带，之后再让天狗或面首代替自己侵犯男妻；而在某些异常的贵族家庭中，那些天狗们在主人的允许下，还能大摇大摆地使用贵肛畜。
以上大概就是咨询器关于假阳具的说明。
  威廉会感叹「这真是厉害」，正是因为安娜·泰勒斯用了人类的那话儿来制作的缘故。
  尽管不是白人，但黄种的中国人仍然算是货真价实的人类，与伪人类的鸦俘不同。再加上，她还是用名人司马迁在史上有名的去势手术中切除的部位，用这么稀有的东西制成自己的假阳具，这让威廉十分佩服，但同时他也想到克拉拉迟早会戴上这个玩弄自己屁股的事情。
  「我怎么能收下这么贵重的东西呢？」得知原委后，克拉拉委婉地拒绝，但安娜却说：「没关保的，克拉拉小姐。我现在用的是我在武则天时代搜集到的绝品，而且我还有其他的。我啊——」只见她扬起一边嘴角，从红唇间露出了贝齿：「说过我曾经是塞弥拉弥斯对吧？」
  武则天和塞弥拉弥斯竟然也都是这个女人！
  麟一郎再度打从心底感到恐惧。中国史上空前绝后的女皇帝，实施了严酷的告密制度与罗织酷刑，还将美少年纳入后宫……对了，记得有个男人在勃起的巨大阴茎上挂上装满水的大药罐，绕了房间一圈后，就因此被她纳入后宫了。她把它切下来了吗……还有塞弥拉弥斯，据说她发明了宦官制度。过去它一直疑惑「为何女王的后宫需要宦官？」但现在它懂了。塞弥拉弥斯，也就是安娜·泰勒斯就是这样子，蒐集那个假阳具什么的吧……
  尽管麟不知道假阳具真正的功能，但仍猜到了部分真相。另一方面，克拉拉当然没听过武则天的名字，尽管她听说过塞弥拉弥斯发明了宦官制度，但也只能由此推出安娜还有其他的假阳具而已……
  「不过，我可没有蕾丝边的嗜好喔。」
  在邑司，女同志间的游戏已经和过去不同啰，克拉拉小姐。因为现在有假阳具、按摩肉棒啊。只要戴上它，就能够体验男儿身的滋味，充满男子气概的感觉很不错喔！」
  「说到男子气概，克拉拉小姐，我有话想和你说。」安娜的语气忽然正经了起来。
  「你还是会怕这只鸦俘呢。虽然你在表面上有意识地将它当作狗来对待，但你在潜意中依旧感到恐惧，你心里还是畏惧着这只鸦俘的力量。因为你不像我们一样在邑司成长，而是在前史时代的男性中心社会、在那个雄性还是暴力象征的父权制倒错时代中成长，才会有这样的扭曲心理，这需要矫正呢……」
  这些话句句属实，让克拉拉无话可说。
  「所以，我建议你今晚把这个用在它身上。」
  安娜打开小盒，秀出长约十公分的肉块。它整体带着茶色，但龟头有些发黑；另一边连着看似阴囊、充满皱褶的小袋，边缘呈现粉红色的伞状，似乎是用这边和私处结合，或是连接神经吧。……克拉拉像个处女一样，不知该往哪里看才好。
  「你迟早会将它用在女同志身上的，在那之前就先试着用这个从后庭上了它吧。就男性的东西而言，这个可是超乎标准的绝品呢。听好了，克拉拉，你戴上这个就能成为男儿身，而你的男子气概，对它而言就代表着前史时代的雄性。只要用这个，就能让它体会到身为前史时代女性、也就是鸦俘雌畜的感觉。这也能促进它的意志去势（第十二章之五），但更重要的是，这能消除你潜意识中对男性的恐惧感。这么一来，你就能成为真正的邑司女性18了。我想得菜帕少爷一定也是这么希望的，对吧？」她的绿瞳闪着有如精神分析师似的聪颖目光，转身朝向威廉。
  「是啊，我也有同感。对于克拉拉，我是指科特维古小姐，」他郑重地称呼，「虽然我喜欢她不像一般邑司女性那么有女子气概这一点，但我身为邑司男性，当然不希望她心里还留有前史时代女性对男性的恐惧感。在她消除这样的心理之后，我才会想成为她的男妻，跟随她一辈子……」
  当威廉这么说着的同时，他也想像了那根「超乎标准的绝品」撑开自己的后庭，侵入身体里的样子，不禁感到有些害怕。虽然他仿效贵妇置入了肛门虫(第三十五章之三)，但还不曾体验过用粗管子浣肠的感觉。
  「那么，得菜帕先生，我想给你的是，」她指着虎纹的小盒，「这个盒子里的东西。你应该还没有【新郎的小匣】对吧？」
  「啊，我还没有。」威廉羞红了脸。
  「果然是【需要匣子的少年】19呢。毕竟你是个野男孩嘛。不过这样刚好，那我就把这盒子交给克拉拉，你之后再请她拿给你。」
  「好的。」

#### 3 初夜风俗与结婚周年纪念仪式
  为了让读者了解上一节最后的对话，在此得先说明邑司的初夜习俗及仪式。尽管还要一段时间才会写到克拉拉与威廉的婚礼，不过为了让读者理解这边的话题，还是提一下必要的知识吧。
  初夜（bridal night)，在前史时代是处女将贞操献给丈夫的纪念之夜，但在邑司，则是男性被女夫夺走童真的夜晚。bride这个词，以前指的是新娘，如今则用来指称新郎，至于新娘则称为bridegroom。
  在初夜，两人第一次交合后，新娘会刻意不使用肉洗净器，由新郎来善后。新郎会亲手——寝室值班黑奴会在旁边待候，但只有这时不会帮忙——以白色的纱布巾扶着新娘的私处(采取正常体位时，新娘会跨在新郎身上，因此新郎会从下方扶着新娘)，为她擦拭干净，象征自己今后也将会作为男妻侍奉、服从女夫。这种象征仪式是在女权革命后，于首都卡路星成立，之后才成为全帝国内的民俗习惯。
  白色的纱布巾只要沾上爱液的混合物，便会呈现深红色——这是因为它用了会变色的纤维织成。不过，在前史时代的习俗中，新郎将手帕沾上血这件事视为新娘处女膜破裂出血的光荣证据；在现代邑司，尽管新娘的处女膜绝对不可能完好如初地保留至初夜，但这个习俗仍以这种形式传承至今——这称为「新汗染手帕（nwe marked towe【*】）」或「初夜钞布」。白布正中央染上一抹红色的样子，与欧希尔曼的日之丸旗（第三十章之一）类似，但这只是巧合。
  *「家畜语【niimakura】意指初夜的交合。一般认为它指的是【新枕】20，但在交合时，在上位者并不会用到枕头，因此这个解释有些牵强。我认为应该将它理解为：前史鸦俘族从时间旅行者那里听说了新汗染手帕(nwe marked towe)的习惯之后，依循他们尊崇外来语的特殊习惯，将这个词理解为初夜的交合纳入家畜语中，但却无法正确发音，才讹传成了这个词。」
                                (S·马克兰《语源考证》)
  第一次交合之后会留下「初夜钞布」，但初夜并不会就此结束。在第二回床战之后，每当交合结束就会使用肉洗净器。在新娘双腿间的肉洗净器会将爱液混合物吸入胃部，之后喷出热水清洗阴部（第二十八章之2）。此外，它胃部的内容物可制成披的酒心糖；初夜制作的会特别称为「初夜糖果」，作为初夜的纪念品。
  如果新郎只勃起一次的话，便做不出初夜糖果，不仅要接受女夫的冷嘲热讽，还会被退婚、被赶出家门。在邑司，有权提出离婚的只有女夫，男妻则无（第二十章之七）。女夫只要以「初夜匣子里的内容物不足」（Defect in Bridal Casket）,也就是以「只有纱布，没有糖果」为理由，就能与男妻离婚，而女夫给男妻的休书上，也只有这四个字(*)。
  *「前史鸦俘族将丈夫给妻子的休书称为【三行半】。如果将邑司世界的休书惯用句Defect in Bridal Casket拆成一字一行的话，由于in这个字较短，因此刚好会是三行半。【三行半】的称呼应是由此而来的吧。」
                                (D·狄《家畜语考》)
  尽管看似严苛，但在女性掌权的社会，也就是由女性挑选男性的这个世界中，女性的择偶条件首重性交能力，其次是容貌体格，最后是家事、抚养后代等等打理家务的能力。读者们应该都还记得威廉用唇人形希美子练习持久力的自慰场景吧（第十八章之二）。事实上，会这么做的不只是威廉。为了不要在初夜出丑，全邑司的未婚男性都非常在乎这件事。
  此外，这些保存下来的初夜纪念品还有其他的用途。在庆祝结婚周年时，会将它们作为畜人用的崇拜道具。
  邑司人的平均寿命为两百年，远比前史时代人长寿。女性迟至十八岁才出现初经，平均一百八十岁才停经；男性的性能力也大致相同。因此其结婚纪念日以二十五年为间隔：二十五周年为铜婚、五十周年为银婚、七十五周年为白金婚、一百周年为金婚、一百二十五周年为红宝石婚、一百五十周年为钻石婚、一百七十五周年为欧利哈尔康婚（关于比金更耀眼、比钻石更坚硬的最高级贵金属欧利哈尔康，留待后章详述）。夫妇之间当然会庆祝结婚周年，但另一方面，举行结婚周年纪念仪式也是为了抚慰饲育畜。
在地底的原生鸦俘畜舍一隅，是个畜（未安装畜体循环装置导管的个体。可自由移动的饲养畜）的集会场。纪念仪式即是在此举行，正面会悬挂圣夫妻的御真影，下方挂着看似白底红旗，实是「初夜纱布」——鸦俘们称之为「圣纱布(sacred gauze【*】)」的旗帜——等到个畜们齐聚一堂后，由昨晚负责制作披迭酒心糖的寝室值班黑奴，以立体投影机向它们解说圣夫妻交欢的样子,并从上位者的立场论示饲育畜们祈祷圣夫妇仙福永享、寿与天齐，之后预告每只个畜都可获得「主神」的恩惠，即「圣夫妇的爱之露」。
鸦俘们对女主人、主人的私生活，特别是关于白人肉体的具体绯闻抱持着强烈的好奇心，这是在确立主神崇拜过程中的健全反应（第二十六章之三），因此以立体投影的方式满足它们对主人家资讯的渴望。同时这也有引起它们性与奋的效果，正如同两千年前它们的祖先们观赏成人片时的反应。
  丰满白皙的肉体互相交缠，筋脉贲张的雄伟肉棒在金色的草丛里忽隐忽现的样子，完事后由肉洗净器服侍的情况，倦怠地横卧在床上召唤厕畜并下达赐饮命令的姿态。鸦俘们透过宛如身历其境的三次元投影观赏着情交的始末，同时它们感受到的并非过去祖先们心中的那股龌龊情欲，而是亲眼目睹神圣交合的无上喜悦。在观赏时的确会感到强烈的性冲动，但这股激情早已被升华。它们不会对女主人与主人的肉体产生性欲。这可说是畜人宗教长年调教的成果。它们只要能观赏便满足了——不过，若说其中一半尚未去势的原生鸦俘（第十四章之三）们的胯下毫无反应的话，就有些言过其实了。
  此外，一般而言不会将立体投影的事情告知白人夫妻，这是由于将它用在为鸦俘举办的的结婚周年纪念仪式中并不会触犯隐私权保护规定的缘故。不过话说回来，就算将此事告知夫妻俩，他们想必也毫不在意吧。对邑司白人而言，隐私权是对人类主张的权力，如果是在黑奴及鸦俘的注视下，即使是性交或排泄也不会感到羞耻。
  *「鸦俘的雌雄伴侣交合后，在清洁时——由雌性侍奉雄性这点，与我们相反——使用的是sakura-gami21。sakura即是源自于sacred gauze的sacred。尽管使用的是纸张，但发音却是gami22，应该是作为gauze的替代品而受到了影响吧。」
                           (·方达《家畜文化史漫笔》)
   在这之后，会将红白糖果——先前预告的「爱之露」——赐给所有饲育畜。这称为「初夜昨夜纪念糖果」,糖果为「初夜糖果」的复制品（以物质复制机制作，无论气味或滋味都与最初的完全相同)，白糖果为纪念日前夜，也就是先前观赏的立体影像中两人交合后的新制品。鸦俘们将这两种糖果如同糖球般含入口中舔舐，细细品赏它的美味——对平均寿命只有短短二十五年的鸦俘而言，想再次尝到这个味道几乎是不可能的事情——透过亲口品尝神圣夫妻的爱的象征,祝贺两人的爱远长于自己短暂的一生。之后它们会唱起「祝君千万寿」23或「爱的恩泽雨露」等歌谣,至于歌词就留待后章再详细介绍。
另外，仪式当天晚上，女夫的从畜——大多是由新娘的陪嫁畜（第十六章之一）担任，之后麟也会负责此事吧——会前往主人的寝室，代表全体鸦俘感谢主人赏赐的糖果。此时依照惯例会说：「红白糖果,滋味、香气一如既往」。
   姑且不提金婚、红宝石婚，到了钻石婚、歌利哈尔康婚的时候，由于射精量不足，在爱液混合物中所占比率降低——栗子花粉的气味变淡——是常有的事。尽管如此，它仍会宣称其风味一如既往，恭维男神的精力与初夜时毫无二致。表面上是由于它平时便透过维纳斯饼干、阿波罗饼干（第十六章之五）熟知爱液与精液的味道，照理来说尝得出两液体的混合比例与味道；另一方面也是因为它确信主人不可能尝过那样的东西，不会知道它的味道，才会说出这般显而易见的阿谀奉承。偶尔也会发生主人苦笑道：「我只有勃起但没有射精……」的情况，但想到它是为了讨好主人才撒了如此可爱的谎，便不忍责备这样的惯例，就这么持续了下来。
   以上就是白人家庭的结婚周年纪念仪式。不用说，如果是拥有自己的饲育场的大贵族，则各饲育所会在所长（黑奴）的率领下分别举行纪念仪式。(*)
   *「前史时代的某个时期，据说鸦俘族每当国定纪念日时，必定会在学校操场集合，向首长夫妇的御真影敬礼，高挂日之丸旗，合唱《君之代》后，食用恩赐的红白麻薯。这无疑是饲育所在主人家结婚纪念日时举行的纪念仪式的溯时投影。」
                                         (J·西蒙斯《风俗谈义》)
   「初夜纱布」与「初夜糖果」。收纳这两样纪念品的盒子，相信读者已经猜到了，就是「初夜匣子」,略称为「新郎匣子」。卡路星域的习俗是由女性赠送此物给男性，表达求婚之意；男性主动择偶求爱会被视为粗鄙的行为（威廉会向克拉拉求爱，是因为他在邑司是个异端的野男孩的缘故。【第十二章之三】·【第十三章之二】）。然而，男性可自由决定是否接受女性的求婚，即使最后未订立婚约，也无须归还匣子，因此受欢迎的青年会拥有不少小匣。
   未收过小匣的人，若不是较少与女性来往，就是欠缺魅力。无论是何者，对单身男子而言都不是件值得骄傲的事，因此威廉才会满脸通红。「需要匣子」的意思就是「需要小匣的青年」、「未谙女色的处男」。而在前史家畜语中，反而将此语用来指称缺乏与男性相处经验的处女，并创造了「深闺千金」24一词，这个说法自从D·狄的《家畜语考》以来即为定论。
   话说，安娜将虎纹的小盒作为「初夜的小匣」，要克拉拉交给威廉，试图撮合这桩婚事，但盒里装的又是什么呢？

#### 4 天狗膏的用途
   安娜从刻着「艳膏千载酿」的螺钿小盒中，取出了一只看似用蓝宝石挖空雕琢而成的小瓶。金色的指彩闪闪发光。「这是将沁液雄畜的唾液浓缩制成的软膏——天狗膏……」
   沁液雄畜是一种润滑畜，这在莎乐美登场时（第二十九章之五）已经提过了。它专门分沁让龙鼻维持挺拔的睡液。猿田彦、神武等等安娜的历代天狗皆有泌液雄畜伺候，而将侍奉过这些天狗的历代泌液雄畜的分泌液浓缩后，从乳状精炼成软膏，即是天狗膏。除了方便插入的润滑效果，天狗膏虽无促进勃起的效果，却能让使用者有效维持勃起状态。
   「这可是非常有效的喔。这原本是按摩肉棒的附属品，但我想你也知道新郎有多需要它吧。从我见到你们，知道你们迟早会在一起之后，便一直念着要把这瓶子给你呢，得莱帕少爷。不过，今晚你就先借给克拉拉小姐吧。」
   打开瓶盖一瞧，它的色泽、气味类似曼秀雷敦软膏。
   ——艳膏千载酿，原来是这么回事。「艳」字果然带有情色之意啊。竟然是天狗膏……
   克拉拉想像着刚才见到的天狗猿田彦的雄伟鼻子，被莎乐美张开大嘴含住的光景，那淫猥的画面让她——正如二十世纪的德国处女一般——羞红了脸。但她不明白安娜将天狗膏借给自己的用意，此时威廉解开了谜底，
   「是要让克拉拉今晚在插进它屁股之前用的吧。要涂在上面对吧。」
   「没错。虽说要是能从臀部看到引擎虫的尾巴的话，就表示肛门已经充分扩张了，但现在已经太湿了呢，虫已经进去了。从刚才的话听起来，把虫放进它体内的时间似乎是昨天下午，那今晚应该还来得及，只不过它的小穴可能会很紧，这时这个软膏就派上用场了。」
   安娜的话很合乎逻辑。「原本是要让你在初夜用的，不过为了让她成为与你相亲的女性，就先让她用吧。毕竟，本来它就是这个按摩肉棒的附属品……」
   「好的，我当然没有意见。请将它连盒子一起交给克拉拉。」
   「那么，克拉拉小姐，两个盒子都交给你喔。」
   装着珍宝=假阳具的龙纹小盒，与装着艳膏的虎纹小盒，这两个小盒从安娜手中递了过来。克拉拉突然不安了起来
   「我不知道该怎么用啊。软膏还好，但是这个……而且今晚我一个人的话……」
   「这种事不该问别人噢。不过，要是你向寝室的值班黑奴问的话，他应该会教你吧（克拉拉在心中再次体认到黑人不算是【人】，在他们面前无须隐瞒任何事）……没关系，你只要戴在胯下，它的端点就会自动连接，让它恢复生气。它内藏了这样的生物科技装置喔。可以维持一星期呢。……不过,它不会立刻勃起到足以插入的硬度，而是软软地垂着。一般来说大多是用唇人形让它勃起，不过今晚你就让它帮你舔……」
   说到一半，安娜突然用日语说，
   「喂，你今晚把自己当作雌畜、当作女人，用嘴侍奉你家主人的男性象征，懂了吗？」（之所以将「雌畜」改为「女人」，是因为她想到鸦俘并非由女性掌权，因此对它说话时也不需要像讲国语一样，区分女人与雌畜的差异的缘故。）
   她的语气和刚才与克拉拉说话时大不相同，变得十分严厉。邑司白人会说的家畜语主要是这种强制性的命令语(第十四章之五)，但对麟一郎而言，她身为地位最高的神天照大神，以这样的语气对日本人说话并无不妥。即使它现在知道天照大神实际上是穿越时空的未来邑司女性安娜，但与「天照大神」这个观念紧密结合的神性，并非一时半刻就能抹去的。它被安娜尊贵、威严的气势震慑，对她亲口下达的指令感到畏惧,不禁做出了刚才他看到子宫畜听到宝琳叫她时所行的五点礼(第三十三章之一)。它将额头贴地，下意识以同样的语回答。
   「是的，夫人。」
   然而它没想到竟会有活生生的假阳具，所以它并未完全理解「侍奉男性象徽」这个命令的真正意涵。它也不可能料到，之后自己将会作为意识转移体(第三十九章之三)成为克拉拉的自慰玩具，被改造成贵肛畜，在脸上模拟出威廉的菊花，脆在胯下戴着名枪「司马迁」、张开双腿站立的克拉拉面前，双手被鞋跟踩着，让它在脸部被插入时也无法逃脱。而今晚侵犯自己臀部的那支肉枪，未来将会从脸部正面贯穿自己，自己也将为此欣喜不已的样子，对它来说更是做梦也想不到吧。
   「克拉拉小姐，不管是那话儿勃起时的紧绷感，或是射精后的空虚感，」安娜再度换回充满和魂25、女性专用的温柔语气。「男性的这些感觉，你都能够充分体会到。在结婚之前真的要尝试一次啊。反之，男性就无法体会我们的感觉……」
   被安娜戏谑的眼神一瞧，威廉羞赧地垂下眼眸。邑司女性在结婚之前，不仅能与异性发生关系，甚至连异性的肉体和异性特有的性心理，都能藉由模拟的方式自由体验。然而男性却不能有这些行为。一生只与一位女性发生关系，如此严格的「一穴主义」，便是邑司男性的道德规范。
   「啊，另外，克拉拉小姐，在你戴着假阳具的期间，刚开始还不太适应的话，摸脚的时候会有些手忙脚乱喔。如果像刚才一样穿着裙子的话，厕畜就会晓得；但如果穿着合身长裤或宽管裤的话，它们只会认为你是女性，会站在你面前伸长脖子并试图扭转（第七章之三）。这时不要让它扭转脖子，要让它直接含住……」
   克拉拉一手牵着麟，让威廉拿着那两个小盒子，两人挽着手准备离开。安娜则留在房内。
   「我收到了邀请，待会儿也会过去琼森别墅。那么我们晚餐时再见了。啊，对了，」安娜又补上了这一段话：
   「我得先和你说一声，克拉拉小姐，在你结婚之前，以男儿身交合时，能在上位的只有今晚这次喔。按摩肉棒原本是为了让女性了解男性在正常位时的感受才发明出来的。像你这么可爱的姑娘,要找女同志的对象应该不是件难事,但不论对方是谁，当你在她身下时，你的行为举止记得要像男性一样温婉喔。当然，如果对象是男性的话,就不用顾意这些，你戴上假阳具之后，就像女性一样威猛地对待他即可。不过,就你的情况而言，我想你在结婚前应该不会和他以外的男人共度春宵，而婚后的事情还是不说为妙……」
   安娜仍旧亲切地叮咛着。克拉拉根据从咨询器取得的知识，领悟到安娜未说破的是，她在结婚之后，偶尔可能会将男妻威廉当作女性，在他上方用这根玩弄他屁股的事实。但她对此毫无实感，只是由衷感激安娜那宛如母亲一般的关怀。
   被克拉拉手中的锁链牵着，从走廊离开的同时，麟一郎麟突然回头，望向站在门口目送他们的安娜。被誉为「邑司第一美女」的她，那长度及肩的丰盈褐发、尽管稍加掩饰却仍藏不住的丰满胸型，在在透露出她身为女性的肉体美；垫肩上衣那肩宽腰窄、威风凛凛的男性剪裁，却让她呈现出宛如小公子西迪似的男性服装美；再加上黑框圆眼镜后，融合成一种奇妙的中性气质。这让麟忆起在它再也回不去的两千年前的祖国日本里，那大受欢迎的宝塚歌剧团的首席男角的身影。
   这样的她，是西王母也是武则天，是朱诺也是塞弥拉弥斯，是「地球的安娜」；同时对日本民族而言，她是造物主也是信仰的对象，是永远的女神，天照大神。

1关于西王母的形象，《山海经》中的形容为「蓬发戴胜」；《汉武帝内传》中为「头上大华结，戴太真晨婴之冠」；《太平广记》中为「头上太华结，戴太真晨婴之冠」。但沼正三在此究竟是引用了哪一本《中国古书》依然不明。
2Dolly Varden,十九世纪末在英国流行的印花女装。
3在漆器、木器上镶嵌贝壳的装饰方式。
4在日语口语中，珍宝与男性器的发音相同，万古与女性器的发音相同。
5塞弥拉弥斯是亚述帝国传说中的女王，据说兼备美貌与智慧，但也有一说是她好色且残虐无道。
6即大和政权。
7「神武」的日语发音与「齐梅尔」类似。
8在日本传说中，神武天皇东征时，奉神明之命前来为神武天皇带路的乌鸦。
9汉尼拔·巴卡，迦太基名将，善用计谋，对当时的罗马共和国造成极大的打击。
10巴耳·哈蒙为迦太基神话中的主神。据说迦太基人会将幼儿当作供品来祭拜他。
11小西庇阿，罗马共和国将领，西元前一四六年率军占领迦太基。
12西元前一四一~八七年
13「上元」的日文发音与「乔坎」类似。
14沼正三在此处引用的文本出自《太平广记》卷三「神仙三」。
15Vickers-Armstrongs,Ltd。一九二七年由维克斯公司与阿姆斯特朗、威特沃斯公司合并创立的英国制造公司，主要生产军火、战舰等等。
16乔治·梅瑞狄斯，英国维多利亚时代诗人，小说家。此处指的应是一八五六年出版的The sbauing of Sbagpat。
17日语中的「推剪」与「巴利康」同音。
18写作「邑司女性」，念作「邑司人」。
19参见第三四章之3文末。
20「新枕」的日文发音即为niimakura。
21sakura-gami汉字写作「樱纸」，为再生纸制成的薄透柔软的和纸。
22「纸」的日文发音原本应是「kami」。
23日本国歌《君之代》的开头。
24「需要匣子」的日文为「箱要」，与「深闺千金」的日文「箱入娘」的前半部为同音异字。
25参见第二五章之3。